刑檢專員稱「秉行公義」法律界斥選擇性檢控

刑檢專員稱「秉行公義」法律界斥選擇性檢控

刑事檢控專員梁卓然稱對某些涉及政治的案件被指為政治檢控，感到遺憾。

【本報訊】反修例運動至今逾6,000人被捕、數以百計人被控，外界批評律政司對示威者作政治檢控，早在今年7月接連有律政司檢控官匿名發表公開信，斥律政司司長鄭若驊檢控決定考慮政治因素，又稱受很大政治壓力。刑事檢控專員梁卓然在《香港刑事檢控2018》年報中指，對某些涉及政治事實背景的案件被指為政治檢控感到遺憾及難受，強調檢控人員整年在「秉行公義者」的崗位盡忠職守，持正獨立進行檢控。有法律界以7.21事件僅少數人被拉被告為例，反映警方及律政司選擇性檢控。

今年7月底先後有律政司刑事檢控科律師及檢控人員撰寫匿名公開信，指摘鄭若驊檢控具政治考慮，更批評梁卓然未能做好把關角色。律政司刑事檢控科昨發表年報《香港刑事檢控2018》，梁卓然在序言中稱對「政治檢控」的指控感到難受，強調執法機關並非刑事檢控科的委託人或委託部門，檢控官會考慮證據後決定應否提出刑事檢控，並決定控以何罪以確切反映所涉刑責，稱職責是確保所有被告獲得公平審訊，「我們不會不惜一切代價令被告入罪」。

郭榮鏗： 7.21僅少數人被控

相關新聞：「唔明犯咗乜法」大狀指阻嚇居多

他又指，檢控人員會評估所獲的證據能否支持合理機會達致定罪，並考慮檢控是否符合公眾利益，稱政治或涉案人士的政治背景都不是決定檢控與否的考慮因素，「檢控人員的職責並非探究犯罪主因或背景的是非曲直」。梁續指律政司是為了香港的福祉代表公眾檢控，即使工作日益不討好及面對種種批評和責難，定必同心緊守崗位，迎難而上，莊敬自強，以秉持公義為己任，致力維持優質檢控服務。

法律界立法會議員郭榮鏗指目前最大問題是選擇性檢控，如元朗7.21白衣人襲擊事件，至今只有少數人被捕及被控，反觀示威者則大批大批被拘控，反映警隊及律政司「亂拉亂告」，招惹政治檢控之嫌，「最大問題係應拉嘅唔拉，唔應拉嗰啲就走去告」。

民主黨立法會議員林卓廷亦批評梁卓然掩耳盜鈴，指律政司內部早有人撰寫公開信，質疑律政司獨立檢控能力岌岌可危，「啲證據上法庭係擺唔到上枱，要drop case（撤控），一單係咁兩單係咁」。

■記者梁穎妍/p>

20 DEC 2019 星期五
全民口罩日

日期:20/12/2019(五)
時間：8:00pm開始
【和你撐手足】荔枝角聲援手足集會
地點：荔枝角收押所外（九龍蝴蝶谷道5號）
⭐️已批不反對通知書

日期:2019年12月21日(星期六)
時間:下午1時至5時
杜絕政治酬庸
銀髮族集會
地點:愛丁堡廣場大會堂對出空地
不反對通知書申請中
facebook銀髮族老而不廢

12.21 元朗見
Sat 15:00 YOHO MALL
毋忘721恐襲
Remembering 721 Terror

通告 Notice
如元朗党鉄站提早至下午關閉,
活動將於下列商場繼續:
屯門 V city
沙田 連城廣場
荃灣 荃灣廣場
將軍澳 Popcorn
中環 ifc mall
元朗 YOНО MALL